# Требования по Flutter/Dart
# Содержание

\[\[_TOC_\]\]

# Предисловие
Ниже - общие требования по разработке на Flutter.

# Рабочая среда
1)Рекомендованные редакторы кода:
**Microsoft Visual Studio**,**XCode**,**Android Studio**.
2)Только стабильные версии **Dart/Flutter**.

# Код
[Документация Dart](https://dart.dev/)
[Документация Flutter](https://flutter.dev/)
## Стандарты
Обязательно к ознакомлению:
>[Best practices Dart](https://dart.dev/guides/language/effective-dart)

## Требования
1.  Именования должны быть на английском, они должны быть даны грамотно (без транслита). Если, метод играет звук, то он должен называться Play, если метод вращает объект - Rotate".

2. Не использовать магические строки и числа - внедряем константы с понятными названиями.

3. Строки не сравниваем без особой необходимости - это дорого - необходимо задавать enum.

4. Объеденение строк по средствам конкатенации.

5. Для десерилизации используем кодогенерацию freezed(json_serializable).

6. Нельзя использовать force-sign (!) в nullable-переменных, только если они точно (100%, вот никак иначе) не null. Если гипотетически-теоретически такая возможность появляется, либо убирать опциональный тип, либо проверять на null.

7. Сложные условия помещать в булевы переменные — предикаты. Например, не if (table.month.contains((day) => day.holiday.type == 1 || ...) ..., а if (isThereHolidaysInMonth).

8. Не допускать дублирования функционала в коде.

9. В конструкторе виджетов объявлять аргумент Key и вызывать родительский конструктор.

10. Неизменяемые объекты предварять конструкцией const/final.

11. Ставить запятые везде, где можно (так удобнее читать, форматтер разобьет на строки).

12. В методе build не должно быть ничего лишнего — особенно геттеров и ресурсоемких операций.

13. Максимально дробить код. Виджеты должны читаться легко и просто. Желательно располагать код сверху вниз — так, чтобы читатель мог листать только вниз, читая ваш код, а не скакать взад-вперед.

14. Не создавать функции/геттеры, возвращающие виджет, особенно если там обращение к контексту используется, либо стейт изменяется  — для этого можно сделать приватный стейтлесс/стейтфул класс. Выглядит уродливее, но работает в разы быстрее.

15. Все декоративное — выносить в тему. Все константы, размеры (если они детерменированы и часто повторяются) — в отдельный файл с константами.

16. README должен быть актуализирован, и должен вмещать в себя главную информацию о проекте
Версия Flutter, Dart, iOS, Android, структура, архитектура проекта - указать их в README. 

17. Названия публичных классов пишутся с большой буквы, названия приватных классов/переменных (те, которые понадобятся только в этом файле/классе) с нижнего подчеркивания.

## Структура проекта
1. Соблюдать структуру папок, принятую на проекте. Пример(https://gitlab.com/appfox-ownership/documentation-template/-/tree/main/Flutter%20Assets/sample_app). 

2. В pubspec и в импортах все зависимости должны быть отсортированы и должны иметь четко указанную версию.

3. Если не используется, удаляйте папку web. Аналогично с iOS/Android, если разработка ведется под одну платформу.

4. Обязательно делить папку assets на подпапки. Например, assets/images, assets/translations и т.д.

5. Для одинаковых элементов по типу приводить названия к одному виду. Например: arrow_left.svg, arrow_right.svg; ProfilePage, UserPage.

6. В каждой глобальной папке иметь файл с экспортами. Например, если у нас есть директория widgets с кучей виджетов, заводим файл widgets.dart, в который экспортируем все виджеты.

7. Один файл — один класс. Исключение: приватные классы.

# Полезные ссылки
>1. https://bloclibrary.dev/#/
>2. https://www.didierboelens.com/
>3. https://codewithandrea.com/
>4. https://verygood.ventures/
>5. https://dart.academy/
>6. https://tlgrm.ru/channels/@ohmyflutter
>7. https://t.me/flutter_architecture


